中大與北大早稻田等5名校合辦雙學位本科課程 完成後可獲兩校證書

香港中文大學首度推出雙學位本科課程，今（28日）公布詳情，下學年起與內地北京大學、清華大學、日本早稻田大學、西班牙IE商學院，及英國倫敦大學城市學院卡斯商學院，合辦多個雙學位本科課程，涵蓋中文、社會科學及工商管理學等，每個課程每年向中大學生提供4至10個名額。

新課程供中大學生及合作院校學生，在中大及有關院校各攻讀2年，完成4年課程後，並符合2間大學的畢業要求後，將同時獲頒2所大學的學士學位證書。

中大與北大合辦中國語言及文學課程，以及語言學課程，兩個課程均採取「1+2+1」模式，中大學生首學年及第4學年留在中大修讀，第2及第3學年在北大修讀，每年設最多5個名額。

中大與日本早稻田大學合辦社會科學和國際教養課程，第3及第4學年在合作院校修讀，每年設4個名額。中大社會科學院全球研究課程主任馮應謙表示，學生在日本修讀的2年期間，早稻田大學會向每人每月提供5萬日元（約3500港元）資助，補貼生活費。

中大與IE商學院，及卡斯商學院，分別合辦工商管理課程。前者學生在第2及第3學年前往IE商學院修讀，後者在第2及第4學年前往合作院校修讀，並預計明年才有首批學生入讀。各課程每年均設10個名額。

另外，中大亦將於明年與清大合辦計算機科學及經濟學課程，課程仍有待雙方院校審批。費用方面，學生只需支付入讀中大每年約4.2萬元學費，另需自行支付機票及當地住宿等，但學生可透過申請獎學金等減輕負擔。

中大

早大